任盈盈：有着高洁美好的情操和品德

　　排名第二
　　任 盈 盈
　　容貌：★ ★ ★ ★ ★
　　武功：★ ★ ★ ★
　　智商：★ ★ ★
　　情商：★ ★ ★ ★
　　可爱指数：★ ★ ★★ ★
　　攻击力：★ ★ ★ ★
　　任盈盈是金大侠小说中数一数二的好姑娘，她的好处当然不会只是美貌，连念念不忘小师妹的令狐冲都不得不承认，任盈盈比小师妹美丽多了，但更主要的是她有着高洁美好的情操和品德。
　　任盈盈的出现，充满了戏剧性，且又是合情合理，否则真的很难将她与令狐冲拴在一起。
　　任盈盈为什么会对令狐冲如此爱慕着迷？当然不是令狐冲的英俊（林平之比令狐冲英俊多了），而是她被令狐冲的品德和情操打动了。
　　在绿竹巷之时，令狐冲误以为她是一个年老德高的婆婆，就毫无保留地将自己的故事，特别是对小师妹那一段没有结果的感情，向任盈盈倾吐。可以说，是因为任盈盈能理解，能体谅，能知道令狐冲，这才是任盈盈爱情的坚实基础，这样的爱情，是深思熟虑的，是理性和成熟的。所以无论令狐冲今后怎样，任盈盈都尊重他的选择，对他体贴入微。
　　任盈盈对令狐冲的爱意传出去了，因为她是魔教的“圣姑”，曾做过不少让下属们感恩戴德的好事，所以才有那么多江湖奇人赶来向令狐冲大献殷勤，这些人当然不懂得女儿家的心事，如此大肆张扬，女儿家的自尊往哪里放？所以五霸岗上众人的聚会倏然又散了个干净。
　　倪匡先生推测写任盈盈跟在令狐冲身后，不许令狐冲回头，是借用了希腊神话中的一个典故。那是关于奥菲尤斯与优里狄加的故事：
　　“希腊神话中，奥菲尤斯是一位竖琴圣手，琴声能感动万物。他的夫人优里狄加不幸一病而逝，奥菲尤斯怀念不已，要求冥王放优里狄加回人世，冥王不肯，奥菲尤斯遂鸣哀诉，冥后感极而泣，于是求冥王许他夫妻团聚，冥王答允，但条件是直到脱离地府，奥菲尤斯不能回头望优里狄加。奥菲尤斯遂得下地府带优里狄加出来，但禁不住因她呼唤而回头望，优里狄加从此消失，永不复见。”
　　令狐冲从溪水中看到了任盈盈的少女美貌的面容，谜底至此才揭开。
　　不过与那个希腊神话相反的是，两人并不是永不复见，而是从此比翼齐飞，相互怜惜，共赴人生艰难的旅途。
　　令狐冲本是个很重感情的人，心中有了小师妹，虽明知了无希望，也不会再去注意别的女孩子。但任盈盈出现的情节一层层地递进，合情合理地发展，使他不知不觉间就陷了进去，当最后戏剧性地发现真相时，回想任盈盈的一片苦心痴心，怎能不让令狐冲感动？
　　阴差阳错，任盈盈终于如愿以偿，得到了令狐冲的感情。
　　令狐冲呢？他也摆脱了单恋的痛苦，找到了人生完美的归宿。
　　盈盈被扣押在少林寺中，令狐冲猛然想起要去救盈盈。但想到要救盈盈的原因却是“我何不赶在头里，求方证方丈将盈盈放出，将一场血光大灾化于无形”？
　　唉，我又要为盈盈不平，原来这么好的姑娘，此时还没有刻骨铭心地在令狐冲心中扎下根。
　　盈盈最后出现，虽然她一身粗布衣衫，容色憔悴，却依然掩不住其金子一般灿烂的真善美。令狐冲为之脑中一阵眩晕，他总算长了眼睛。和盈盈患难之后再次欢聚，令狐冲终于挥慧剑斩断以前的孽情，要死心塌地相报盈盈知遇之情。
　　盈盈好聪明，看令狐冲只是念着相救之恩，不提相爱之情，直接叫破：
　　“你直到现下，心中还是在将我当作外人？”
　　精诚所至，金石为开，令狐冲海誓山盟，今后要真心对盈盈好，可心中不知不觉间，总还是有一丝鬼魅般的阴影。令狐冲才对盈盈全身心许诺，后来一见小师妹，又心神激荡，不能自已了。他不顾一切冲出去杀了魔教众徒为小师妹解围。
　　盈盈的好处在于她和令狐冲一样深情而专注。既然她已不悔地进行了选择，她就有耐心，有信心，不急不躁，她宽容地给令狐冲以时间去愈合心中的伤口。谁笑到最后，谁才笑得最好，她必将会有最美的笑容。
　　盈盈永远是令狐冲的福星，她不仅了解令狐冲受嵩山派指责其妄交匪人之困窘，而且带众草莽一齐投入恒山派，大壮了令狐冲掌门的声势，又建了“恒山别院”，既约束了众豪杰，又不损恒山女尼们的清修，一举数得。这使得令狐冲也自在多了，否则，一雄领众雌，确是有些不便。
　　盈盈来了，令狐冲惊喜交加，满脸微笑。看来他确实并非薄情寡义之人，在令狐冲的内心之中，盈盈终于有了一些份量。盈盈缥缈有仙女之姿，一往情深的真挚怎能不使令狐冲热血上涌，再无他想。
　　盈盈面颊被东方不败刺伤时，令狐冲对盈盈说“你占尽了天下的好处，未免为鬼神所妒，脸上小小破一点相，那便是后福无穷”。 太过完满，会遭天忌。此句话，大有深意。
　　盈盈最后对令狐冲道：“直到此刻我才相信，在你心中，你终于念着我多些，念着你小师妹少些。”
　　此可三叹！
　　一叹盈盈的爱是何等的委屈；
　　二叹令狐冲往日竟是用何种心肠对待盈盈；
　　三叹患难和惊怖中，爱情的果实终于由青涩转为甜蜜！
　　不仅是美丽，更因为高洁美好的情操和品德，盈盈好姑娘，在十大可爱女上榜人物中，荣获亚军，排名第二。